肥絲準備好報考未？一打開份中史卷見到左光斗……

一打開份中史卷見到左光斗，左丘明要點做？

右光斗同右丘明

原來真係冇 好采問下啫

右你老母

傻西肥絲

你而家上緊網架
識唔識highlight, right click, 然後扌禁 "透過google 搜尋...."?

咁讀過吓中史冇理由唔識掛

左宗棠

睇過tvb套膠劇應該會知

連登仔自己咩都唔識代表其他人同佢一樣無知

先君子1尝言，乡先辈左忠毅公视学京畿2，一日，风雪严寒，从数骑出微行3，入古寺，庑4下一生伏案卧，文方成草；公阅毕，即解貂5覆生，为掩户。叩之寺僧，则史公可法6也。及试，吏呼名至史公，公瞿然7注视，呈卷，即面署第一8。召入，使拜夫人，曰：“吾诸儿碌碌，他日继吾志者，惟此生耳。”
及左公下厂狱9，史朝夕狱门外；逆阉10防伺11甚严，虽家仆不得近。久之，闻左公被炮烙12，旦夕且死；持五十金，涕泣谋于禁卒，卒感焉。一日，使史更敝衣草屦，背筐，手长镵13，为除不洁者，引入，微指左公处。则席地倚墙而坐，面额焦烂不可辨，左膝以下，筋骨尽脱矣。史前跪，抱公膝而呜咽。公辨其声而目不可开，乃奋臂以指眥14；目光如炬，怒日：“庸奴，此何地也？而汝来前！国家之事，糜烂至此。老夫已矣，汝复轻身而昧15大义，天下事谁可支拄者！不速去，无俟奸人构陷16，吾今即扑杀汝！”因摸地上刑械，作投击势。史噤不敢发声，趋而出。后常流涕述其事以语人，曰：“吾师肺肝，皆铁石所铸造也！”
崇祯17末，流贼张献忠18出没蕲、黄、潜、桐间。史公以凤庐道19奉檄守御。每有警，辄数月不就寝，使壮士更休20，而自坐幄幕外。择健卒十人，令二人蹲踞而背倚之，漏鼓移21，则番代22。每寒夜起立，振衣裳，甲上冰霜迸落，铿然有声。或劝以少休，公日：“吾上恐负朝廷，下恐愧吾师也。”
史公治兵，往来桐城，必躬造23左公第，候太公、太母起居24，拜夫人于堂上。
余宗老25涂山26，左公甥也，与先君子善，谓狱中语，乃亲得之于史公云。[1][2]

我真係睇左套膠劇先知呢個人